【突發】警方：除民陣外，暫無其他團體在七一book場

民陣表示，接獲康文署口頭通知，根據「性質優先」內部指引，今年七一不批准他們租用維園足球場作遊行起點，場地將租予「香港各界慶典委員會」辦慶回歸活動。民陣說，未知使用維園草地的申請會否同樣被拒。由2003年以來，民陣七一遊行也在維園起步。

警方回覆本台查詢時表示，除了民陣外，暫時無接獲其他團體在七一的時候，在維園舉行公眾活動，亦無收到民陣通知會更改起步點。康文署暫時未有回應。

香港各界慶典委員會名譽會長譚耀宗表示，當局將場地租予慶委會合理，因為慶委會有廣泛代表性，政府正推動慶回歸20周年，活動值得支持。他其他團體可於其他地方舉辦活動，不一定要在維園。

驚犬養唔熟

照響維園 搞寸埋佢個party

維園做唔到起點，差佬仲驚過民陣

唔去維園咪去旺角搞囉

傻啦

旺角無特赦架, 一定係民陣同左膠認證既活動先有特赦

驚乜野？

驚黃碧雲、胡志偉、楊岳橋掟雞尾酒？

定係你認為有人會去掟雞尾酒？
你一掟雞尾酒, 民陣即時同你割蓆, 企埋去黑警一邊一齊批鬥你

你要搞清楚, 七一籌款遊行係邊個搞先得架

最驚係民陣, 佢地搞唔好, 支金鏈斷裂, 仲快過支爆

我去硬維園嫁啦
一齊興回歸